В описании каждого файла конфигурации приведены следующие сведения:

* Описание всех настраиваемых в файле параметров, включая тип данных, возможный диапазон значений, значение по умолчанию и единицы измерения при наличии;
* Информация об обязательности задания значения каждого параметра -- столбец O/M;
* Информация о необходимости перезапуска ПО узла MME для применения нового значения параметра в случае изменения -- столбец P/R;
* Информация о версиях приложения, в которых используется параметр -- столбец "Версия". Отсутствие информации означает, что параметр используется во всех версиях приложения;
* Работоспособный пример файла конфигурации.

== Условные обозначения в таблицах описания параметров конфигурации

Поле *O/M* -- необходимость указания значения параметра:

* O (Optional) -- опциональный параметр, может отсутствовать в конфигурации, компонентом используются значения по умолчанию;
* M (Mandatory) -- обязательный параметр, при отсутствии в конфигурации не гарантируется работоспособность компонента;
* C (Conditional) -- требуется указание параметра при определенном условии (см. примечания в описании конфигурации).

Поле *P/R* -- необходимость перезагрузки компонента для применения изменений параметра:

* P (Permanent) -- изменения параметра не применяются динамически, требуется перезагрузка компонента;
* R (Reloadable) -- изменения параметра применяются динамически, перезагрузка компонента не требуется.

.Типы данных параметров конфигурации
[options="header",cols="1,6"]
|===
| Тип | Описание

| bool
| Логический тип. Задает флаг. Принимает два значения, *_true_* и *_false_*.

| flag
| Числовой тип. Задает флаг. Принимает два значения, *_0_* и *_1_*.

| string
| Строковый тип. Задает строку. Использует буквенные, цифровые и специальные символы.

| int
| Числовой тип. Задает целое 32--битное число, записанное цифрами 0--9 и знаком минуса "--". Диапазон: от --2^31^ до 2^31^ -- 1.

| choice
| Коллекция. Задает объект с набором полей, для каждого экземпляра должно быть определено только одно любое поле.

| object
| Кортеж. Содержит фиксированное количество параметров различных типов.

| list
| Список. Содержит несколько значений одного типа или структуры.

| map
| Ассоциативный массив, словарь. Задает неупорядоченный набор пар ключ-значение.

| float
| Числовой тип. Задает число с плавающей точкой.

| double
| Числовой тип. Задает число с плавающей точкой двойной точности.

| datetime
| Тип для задания даты и времени. Формат по умолчанию: +
*YYYY-MM-DD hh:mm:ss.mss* +
YYYY -- год; MM -- месяц; DD -- день; +
hh -- час; mm -- минута; ss -- секунда; mss -- миллисекунда. +
Время задается в формате 24--часового дня.

| hex
| Числовой тип. Задает целое число в формате шестнадцатеричного числа, записанного цифрами 0--9 и буквами A--F. Числу может предшествовать обозначение 0x. При отсутствии обозначения определяется как строка.

| ip
| Строковый тип. Задает IP-адрес версии 4: *xxx.xxx.xxx.xxx*

| None
| Нулевой тип. Не задает значение, необходима лишь инициализация объекта.

| units
| Объект. Задает величину и единицы измерения. +
*_d_* -- день /*_h_* -- час / *_m_* -- минута / *_s_* -- секунда / *_ms_* -- миллисекунда / *_us_* -- микросекунда; +
*_b_* -- биты / *_Kb_* -- килобиты / *_Mb_* -- мегабиты / *_Gb_* -- гигабиты / *_Tb_* -- терабиты; +
*_B_* -- байты / *_KB_* -- килобайты / *_MB_* -- мегабайты / *_GB_* -- гигабайты / *_TB_* -- терабайты.
|===